<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <dimen name="principleTitleHeight">60dp</dimen>
    <dimen name="principleTitleTextSize">18sp</dimen>
    <dimen name="principleItemHeight">48dp</dimen>
    <string name="principleItemIconDesc">show/hide the principle contents</string>
    <string name="principle_title">康复计划的基本原则</string>
    <string name="principle_menu_fold">折叠</string>
    <string name="principle_menu_unfold">展开</string>
    <color name="principleTitleBarColor">@android:color/holo_blue_light</color>
    <string-array name="principles">
        <item>@array/principle_1</item>
        <item>@array/principle_2</item>
        <item>@array/principle_3</item>
        <item>@array/principle_4</item>
        <item>@array/principle_5</item>
        <item>@array/principle_6</item>
        <item>@array/principle_7</item>
        <item>@array/principle_8</item>
        <item>@array/principle_9</item>
        <item>@array/principle_10</item>
        <item>@array/principle_11</item>
        <item>@array/principle_12</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_1">
        <item>原则一：体会你的感受</item>
        <item>抑郁症是努力逃避感受的结果，为了让自己免于痛苦和沮丧的情绪，长期采用自我破坏式的防御机制，最终形成了抑郁的特质和性格。但是，情绪是我们生活的重要信号，回避情绪体验不仅浪费心理能力而且会使我们失去了重要信息。此外，我们好像不能仅仅追求避免消极情绪，我们也会因此错过生活中美好的感受，最后我们会变得麻木、懒散。</item>
        <item>体验自己的情绪并不可怕，情绪都有自我限制性。极度快乐和剧烈痛苦都不会一直持续，而抑郁却会持续一生。因为有正常的情绪体验，我们时而分心，时而精疲力尽，或者会有新奇事件改变我们感受的方式。我们就像漂在水上的浮标，会被波浪打翻；但是我们仍能保持平衡、安定，最终回到稳定的状态。我们应该相信自己有能力应对生活的浪潮。</item>
        <item>在合适的环境中宣泄被压抑的情绪，可以改善压抑的情绪。哭一场，一次有益的争论，偶尔坚持自己合理的权力，试着小心地探索隐藏的情绪，这些都可以让我们感觉更好。但是要注意选择适当的环境，以确保你能获得需要的支持和理解。</item>
        <item>记住，感受情绪和表达情绪是不同的概念，我们能够而且应该控制情绪如何来表达。在某种意义上，这是成长的全部内涵。但是，我们却不能控制如何感受情绪，这种认为认为我们不该有这样的感觉的想法是以一种危险的谬论，就像迷幻药一样，会侵吞我们的自尊。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_2">
        <item>原则二：事出皆有因</item>
        <item>当我们的情绪发生变化时，总能找到一个原因，发生了什么事情让我们有这种感觉。即使陷入重性抑郁症阶段，我们也知道自己的抑郁程度与造成情绪变化的事件的严重程度远不成比例；若确知有什么事情引发了我们的抑郁，我们将获得安慰。我们不是疯了，我们有这样的情绪是有理由的。</item>
        <item>如果你不相信，如果你不能识别引起情绪变化的因素，应有规律地记录情绪日志。不用多长时间，你就会发现渗透在你生活中的防御机制。举个例子，昨天晚上你莫名其妙地变得抑郁，可能是因为昨天早上和母亲不愉快的对话，到昨晚你已经忘记了这段对话，但是情绪日志可以提醒你。</item>
        <item>这些诱发事件有的很明显，像一次失败、一次失望或一次退步；有的在别人看来很明显，而我们却在试图否定它的重要性，但仍然感受到了伤害，这就需要朋友、爱人、支持系统的帮助；有的就是一段记忆、一个梦或者由所听所闻引发的联想，在这方面，日志能帮助你。</item>
        <item>走向康复的第一步是弄清楚我们为什么感觉糟糕。清楚了痛苦的原因之后，我们只有三种选择：改变、回避、接受。首先试着改变情境，试着回避情境；如果你都做不到，那么就努力接受。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_3">
        <item>原则三：正念练习</item>
        <item>记住，有规律的、专注的正念冥想练习能重塑你的大脑，这样你就可以停止强迫性的焦虑和自我关注。它还能调整你的心境状态，让你体验到比以前更多的快乐。学习过正念的生活的技术意味着你能周到地、从容地控制自我；而不是借助强迫思维进行虚假控制。你的思维、大脑、身体通过协同工作让你可以沉静下来，关注被忽略了的生活乐趣。你学会了看到你过去总是在用一种非黑即白的方式评价你的精力。现在你学着更合理地看待生活，学着欣赏生活的美丽绚烂。不要让抑郁症扭曲了你的世界观，客观地看待自己和世界，你自然就能做出更好的选择，生活满意度也会提高。</item>
        <item>我们花费了太多的时间和精力控制不可控的东西，正念可以帮助我们发现自己是否又原地踏步了。当我们处在压力情境中感到沮丧时，我们需要问自己两个问题：对我的生活而言，这到底有多重要？我实际能做些什么呢？我们会发现许多让人担忧的事情其实并没有那么重要；只是我们深陷情绪的泥潭，迷失了方向；或者是尝试改变无法改变的事情让我们变得伤感。</item>
        <item>“愿上帝赐予我平静的心，让我接受我不能改变的事情；愿上帝赐予我勇气，让我改变我能改变的事情；愿上帝赐予我智慧，让我明辨这两者的区别。”这是匿名戒酒者互助会的祈祷文，也是解除抑郁症的咒语。保持正念，与此同时保持平静，这绝不是易事，却是我们通过心理训练努力要达到的目标。我们要学会让自己停下来，阻止肾上腺素激增——因为它往往会让我们觉得危机迫在眉睫，必须立刻去处理。</item>
        <item>我们在乘坐过山车，忽上忽下，旋转，时而恐惧而兴奋，我们没有引擎或刹车，我们也不能下车。我们最好的选择就是环顾四周，享受过程；因为我们不会乘坐第二次。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_4">
        <item>原则四：坚持练习</item>
        <item>大脑不仅储存我们的经历，还体现我们的经历。每一段新的经历，包括思想的和感觉的，都会给大脑带来结构性的、电子性的和化学性的改变——大脑成了我们的经历。为了治愈抑郁症，我们需要通过练习前面介绍过的新的技能（如正念、理清思路、直接交流等）重塑大脑。当我们抑郁时，我们的思维会建立或强化支持抑郁的习惯联结，最终有损于大脑。但是我们可以有意地调节思维的力量，在大脑中印刻下我们需要学习的新技能。不幸的是，仅仅是想变好并不能起作用，知道使我们变成这样子的原因也不起作用；仅仅获得正念还不够，还要用心去实践正念。只有通过不断地重复练习新的行为方式——包括内在的行为，如克服强迫性思维或有意识地调整我们的观点——即使看起来毫无成效也要坚持，这样才能塑造一个健康的大脑。</item>
        <item>患上抑郁症不是你的错，但是需要你来自救。这听起来很不公平，我不想驱散你们因为不公平而感到的愤怒、沮丧，我和你们的感受一样。治疗有助于缓解这些情绪。但是你不能让它们妨碍了你的康复。现在，此时此刻，你唯一的选择就是练习对你有益的方法。选择不在过去，也不在将来，就在现在。如果你从现在开始练习，以后会越来越轻松。如果你不练习，以后不会变得轻松。这是你的选择，你有行动的自由。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_5">
        <item>原则五：超越抑郁性思维</item>
        <item>记住，疾病让你戴着有色眼镜看世界，影响了你对于自身和生活的基本设想。</item>
        <item>你是个悲观主义者。你认为坏事是永恒不变的、普遍的和个人的（是你的错）；而好事是短暂的、有限的和偶发的，必定和你做的事情无关。这可能意味着你没有做好充分的准备，太容易放弃，因此不如那些思想没有被抑郁症支配的人成功。</item>
        <item>更悲剧的是，你可能会把这种抑郁性思维投射到自己身上。你记得自己的每一次失败和别人的每一次成功，几乎不记得自己成功过。你可能认为自己与其他人不同，是软弱的、受伤的、害羞的。你没想过你不可能完全了解别人的内心。别人让你嫉妒的自信也许就是个假面具，让你向往的技能也是练习和不断努力的结果，让你垂涎的成功可能是付出了高昂的代价换来的。</item>
        <item>这些坏思维可能只是一些可以改变的坏习惯，但是改变任何习惯都不容易。用类似于功能失调思维日常记录的辅助方法，可以帮助你识别自身特殊的抑郁性思维习惯，发现内在的批评者，然后摆脱它。每次听到那个声音时，你就提醒自己：那是我大脑中的消极联结，是小时候遗留下来的旧想法；不是我本身，也不符合我的实际情况。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_6">
        <item>原则六：明确优先次序</item>
        <item>每天花在有意义的事情上的时间越多，你就会越开心；如果大多数时间你都在做不重要的、琐碎的事情，你会感觉到更多的悲伤。但是，你不能做每件想做的事情，也不能让每个人高兴，你必须做出选择。</item>
        <item>回到练习5，确定你的核心价值观（见第十五章）。想想：你是怎么用抑郁技巧阻碍自己追求自身价值的；你是如何悲观地思考问题和快速地放弃的；你是怎样让自己因生气和恐惧而分心的；你缺乏自信的行为是如何让别人干扰了你获得你想要的；你是如何擅长拖延以至于你从来没有真正抽出时间来尝试改变的。你对自己有点恼火，正如《电视台风云》里的男主角霍华德·比尔所说的：“我和魔鬼一样疯狂，我再也不要这个样子了！”不要让你的坏习惯左右了你的生活，努力追寻你的价值。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_7">
        <item>原则七：照顾好自己</item>
        <item>我们要学着让自己开心。我们大多数人都没有经历很多幸福。偶尔遇到开心的事情，又会吓到我们，我们不得不小心地靠近它。</item>
        <item>让自己习惯于过的愉快的方法之一就是培养自豪感，这是一种不舒服的感觉，但是能通过练习变得越来越舒服。每天花几分钟的时间，在日记本上写下三件让你感到开心的事情。你认为你可能做不了这些事，或者是困难的任务，你不得不强迫自己才能完成任务；或者只是自发的慷慨或隐私的行为。一个星期后，看看你记下的所有能让你开心的事情，如果你开始有些自豪，可能会因此有点难为情。不要在意你为什么很难自豪，花几分钟克服不适，你会好受一点。坚持练习，一段时间后你就会对自己有些许好的感觉了。</item>
        <item>另一种方法就是关注小乐趣。大多数抑郁症患者很难活在当下，他们不是在为过去的事情烦恼，就是在为未来担忧，很少关注当下正在发生的事情。我们也能改变这个坏习惯。细心观察你的思想怎样脱离了当下，在发现时就及时把它拽回来。跟着感觉走，不要跟着想法走。尽情享受美食，关掉电视，仔细聆听傍晚的声音，仔细观察身边的色彩，尽最大努力让你的生活拥有更多喜悦。</item>
        <item>寻找进入沉浸体验的机会，这是让我们全神贯注的经历。做有些挑战性、占用你的思想和身体、需要高度集中注意力、有精确规划和快速反馈的活动。练习专注，努力把注意力集中在正在做的事情上。忘记你自己，屏蔽掉总是批评性地评价自己的声音。即使是在工作，即使你讨厌你的工作，只要你找到让它变得有挑战性和刺激性的方法，你也会更喜欢自己。如果这意味着你会努力地工作，你的老板会更喜欢你，这只是你需要承担的一个风险。</item>
        <item>学会放松，只要有机会就尽情娱乐。参加瑜伽课、太极课，或者是加入舞蹈或歌唱俱乐部。每周至少做3次有氧运动，每次持续半小时以上。注意身体健康，学会倾听身体的声音。吃健康美味的食物，不要过度饮酒。忽视或者虐待我们的身体，就是对自己的消极攻击。我们对待自己的方式就好像我们不值得被爱一样的。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_8">
        <item>原则八：直接交流</item>
        <item>我们必须放弃这种想法：因为我爱的人爱我，他就应该懂我。如果我们不告诉别人我们想要什么，就别指望会得到；如果我们不告诉别人我们的感受，就别指望会被理解。我们要学会用直接的、明确的语言来讲话；而且我们要学会让说话的内容与说话的形式保持一致。同时，我们也要认真地听别人的谈话，如果我们不懂，应该请求解释。</item>
        <item>记住，抑郁症患者特别容易放弃，如果我们不能被理解，我们会回避对话；会感觉舌头打结或很烦躁；会重新感到不被理解、受人利用和绝望。试着慢下来，把注意力集中在你的感受上，并用第一人称“我”来表达感受；为了让自己被理解，可以求助于他人，如“请你向我提问”。</item>
        <item>我们要学会利用元交流的力量，学会讨论我们谈话的方式，“我正确理解你了吗？我的意思表达清楚了吗？你给我的信息似乎不太一致，所以我不知道如何回应”。我们倾向于沟通只涉及会话的主题，事实并非如此，所有的沟通都涉及会谈各方的关系。直接和开发，并表现出尊重与关心，我们也会因此得到同样的尊重和关心。害羞或回避很容易被认为是不尊重或不友好的。</item>
        <item>试着变外向。和人打交道。微笑。多讲话。外向的人更容易感到自己是开心的。开心的人是否也更外向呢？我们不知道，这没有关系。对外向的或开心的大学生的一项调查研究显示，个体在外向的时候最开心；即使是内向的学生，在假装外向时，也是最开心的。也就是说，任何人保持外向都会变得快乐。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_9">
        <item>原则九：寻找榜样</item>
        <item>如果我们没有榜样，我们会变得精神匮乏。我们生活在一个玩世不恭的开发时代，我们都是里面的小人物。但是有人为了信仰敢于挑战，敢于反抗，成为了勇气和善良的榜样。观察你周围的人，看看他们的偶像都是谁——或许是老师、民间领袖、牧师、消防员或学者。寻找你的自己的偶像，并努力成为他们，如果这样的人在你的社区里工作，也许你可以协助他们的工作。</item>
        <item>如果你身边没有这样的偶像，可以读写人物自传。你无须追溯很远就可以找到榜样，如艾森豪威尔、杜鲁门、富兰克林、罗斯福、甘地、特蕾莎修女、马丁路德金。我的抑郁症偶像是林肯、丘吉尔、弗洛伊德。这些人都有缺点，他们有时平凡，有时又不平凡。当我们又崇拜的榜样时，这种敬仰会提升并且丰富我们。我们模仿榜样重建自我，这种自我无意识地源于父母交往的经历和大众文化。如果我们真的尊敬偶像，我们也会尊敬自己。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_10">
        <item>原则十：慷慨大度</item>
        <item>即使你把所有的钱都捐赠出去也不能治愈抑郁症，但是如果你能真正培养一种慷慨的精神，你就不会抑郁了。我无数次看到进行康复治疗的病人帮助忍受极大痛苦的队友，他们可能会讲自己的故事以表示理解，或者只是表示他们的同情和支持。通常，通过语言、语调，我们与害羞的、孤单的、害怕的人建立起了某种情感联结，你能感觉到空气中弥漫着电流。</item>
        <item>受苦受难者得到了安慰，而且丰富了施以关怀者。他发现：做真是的自己，他也有能与他人分享的有价值的东西。</item>
        <item>如果你把你的爱、关注、时间和尊重作为无私的礼物，你身边的人会获益，无论他们需要什么，你都有能力提供。如果你身边没有这样需要帮助的人，那么加入社区志愿者就队伍吧。</item>
        <item>慈善事业现在越做越大，我们有“联合之路”、社区信托和艺术委员会保证他们事业的价值，但是仅仅时签个支票不会让你自我感觉良好。我认为，如果你打算捐钱，你也应该从中得到些什么，比如去了解慈善机构里的工作人员，了解他们正在解决的问题，感受提供援助和关怀的过程。与以前不一样，网络提供了各种让陌生人走在一起、组织起来做志愿者的新途径。</item>
        <item>在一段时间里，你要学会“弄假成真”，对陌生人微笑，他们也会回你以微笑，你会感觉更好。变得有涵养、有思想，把你的积蓄捐出来一部分给你信奉的事业，即使你感觉自己脾气暴躁、小肚鸡肠，也要这么做。很快，这种慷概的习惯就会深入骨髓，你开始慢慢地悦纳自己。记住：抑郁症就是作茧自缚，你要努力打破束缚。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_11">
        <item>原则十一：培养亲密感</item>
        <item>亲密感意味着在别人面前袒露自己，让别人看到真实的你，包括缺点在内的全部的你。这是我们每个人在人际关系中既渴望又恐惧的事情。这是一个过程，而不是一个事实或者一种状态，我们已经提过，在亲密感和自主性之间保持平衡是人普遍的需要。但据我了解，抑郁症患者更需要亲密感，这是有疗效的。</item>
        <item>抑郁症患者比大多数人更害怕亲密，我们认为，我们真实的自我是羞愧的、没价值，所以会戴着面具看待这个世界。经过练习，我们能一直戴着伪装面具，没有人知道我们内心到底怎么看待自己。我们诱使每个人认为我们忠诚、诚恳、慷慨、有爱心，事实上我们是在伪装。</item>
        <item>但是如果你一生都在伪装，你想欺骗谁？那个才是真实的你？是大家喜欢的那个？还是内心那个秘密的你？我认为，你呈现给世界的自己才是真实的你，才是你需要负责任的。内心的你是抑郁、内疚、羞愧的劣质品，就是个心灵的小把戏，但是它会支配我们的生活，除非我们让人们了解它。</item>
        <item>如果我们敞开心胸，让爱我们的人知道我们隐藏的恐惧、怀疑、不足，我们仍然能得到爱和认同，这种正确的情感体验能帮助我们成长。当我们这样做时，“公众自我”和“隐匿的自我”间的鸿沟会缩小，最后完全消失。我们会成为一个和谐的人，没有秘密和羞愧。</item>
    </string-array>
    <string-array name="principle_12">
        <item>原则十二：在你需要的时候寻求帮助</item>
        <item>学会分辨那些提示你正滑向抑郁的警告信号。这些早期的信号因人而异。你可能有睡眠困难，你困难注意力不集中，你困难暴躁易怒。你可能仅仅是喉咙里有个肿块，或者胃部有个疙瘩。在前面，我提到过一位看不见色彩的患者，你的警告信号或许和她的一样独特。但是，当出现这些信号时，要寻找帮助，不要告诉自己这些很快就会过去的，不要告诉自己你会更坚强；只需要看一次治疗师，也许就可以阻止你的情况继续恶化。</item>
        <item>提前建立一个支持系统。与你能够信任的、了解抑郁症的治疗师建立关系。与了解医药的前沿发展的精神科医生或者护士取得联系。如果药物对你有用，不要认为这是脆弱的表现而停止用药；那是爱挑剔的、自我破坏的那个你的声音。加入或者自建一个支持小组，定期地参加小组活动。把你爱的人放进你的计划里，考虑制订预先指示，当你感到糟糕的时候，他们可以遵照这些预先指示行事。</item>
        <item>记住：对需要帮助感到害羞是你疾病的一个症状。你要比你的抑郁症更聪明。</item>
    </string-array>
</resources>